
\begin{section}{Schematyzacja wykresu rozciągania}
\centering
  \begin{frame}
  \begin{columns}
  \column{0.03\linewidth}
  \column{0.5\linewidth}
   \begin{block}{\Large Schematyzacja wykresu rozciągania}
    \begin{itemize}
    \item Stosowana jest do uproszczenia obliczeń
    \item Polega na zastąpnieniu skomplikowanych przebiegów funkcji $\sigma=f(\varepsilon)$ funkcjami prostszymi
\end{itemize}
   \end{block}
   \column{0.5\linewidth}
   \begin{figure}
     \colorbox{white}{\includegraphics[width=\linewidth]{./images/przykladowyrozciagania}}
     \caption{Przykładowy wykres $\sigma-\varepsilon$}
   \end{figure}
     \end{columns}

  \end{frame}

%=========================================================================Sztywno-plastyczny
    \begin{frame}{Model idealnie sztywno-plastyczny}
    \centering
    \Large
            \begin{columns}
                \column{0.3\linewidth}
                Równanie opisujące model ma postać:
                  \begin{equation}
                    \sigma = \sigma_0
                  \end{equation}
                 \column{0.7\linewidth}
                    \begin{figure}
                      \colorbox{white}{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{./images/sztywnoplastyczny}}
                      \caption{Model idealnie sztywno-plastyczny}
                    \end{figure}
            \end{columns}
    \end{frame}

%=========================================================================sprez-plastyczny
    \begin{frame}{Model idealnie sprężysto-plastyczny}
    \centering
    \Large
            \begin{columns}
                \column{0.3\linewidth}
                Równanie opisujące model ma postać:
                  \begin{equation}
                  \sigma = \left\{ \begin{array}{ll}
                 E\varepsilon & \textrm{gdy $\varepsilon<\sigma_0/E$}\\
                 \sigma_0& \textrm{gdy $\varepsilon\geq\sigma_0/E$}\\
                 \end{array} \right.
                  \end{equation}
                 \column{0.6\linewidth}
                    \begin{figure}
                      \colorbox{white}{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{./images/sprezystoplastyczny}}
                      \caption{Model idealnie sprężysto-plastyczny}
                    \end{figure}
            \end{columns}
    \end{frame}
    %=========================================================================sztywnoplastumoc

    \begin{frame}{Model sztywno-plastyczny z umocnieniem liniowym}
    \centering
    \Large
            \begin{columns}
                \column{0.3\linewidth}
                Równanie opisujące model ma postać:
                  \begin{equation}
                    \sigma = \sigma_0 + E_1\varepsilon
                  \end{equation}
                 \column{0.7\linewidth}
                    \begin{figure}
                      \colorbox{white}{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{./images/sztywnoplastycznyumocnienie}}
                      \caption{Model sztywno-plastyczny z umocnieniem liniowym}
                    \end{figure}
            \end{columns}
    \end{frame}
    %=========================================================================sprplastumo

    \begin{frame}{Model sprężysto-plastyczny z umocnieniem liniowym}
\centering
            \begin{columns}
                \column{0.4\linewidth}
              {\Large{Równanie opisujące model ma postać:}}
                  \begin{equation}
                  \sigma = \left\{ \begin{array}{ll}
                 E\varepsilon & \textrm{gdy $\varepsilon<\sigma_0/E$}\\
                 E\varepsilon(1-\omega(\varepsilon))& \textrm{gdy $\varepsilon\geq\sigma_0/E$}\\
                 \end{array} \right.
                  \end{equation}
                  gdzie:
                  $$\omega(\varepsilon) =\frac{E-E_1}{E}(1-\frac{\sigma_0}{E\varepsilon}) $$
                 \column{0.6\linewidth}
                    \begin{figure}
                      \colorbox{white}{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{./images/sprezystoplastycznyumocnienie}}
                      \caption{Model sprężysto-plastyczny z umocnieniem liniowym}
                    \end{figure}
            \end{columns}
    \end{frame}
\end{section}
